%LaTeX-inställningar%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Kompliera med pdflatex
\documentclass[a4paper, 10pt]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{geometry} 
\geometry{a4paper} 
\geometry{margin=1in}
\setcounter{section}{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Fyll i vid varje möte:
\newcommand{\tid}{14:00}
\newcommand{\plats}{4205}
\newcommand{\datum}{2016-09-14}

\newcommand{\sammankallande}{\textit{
Björn\\
Erik\\
Oskar\\
Johan\\
Handledare Patrik\\
}}

%Snabbkommandon
\newcommand{\sect}[1][]{\section*{\S \thesection. #1} \stepcounter{section}}
\newcommand{\para}{\paragraph \noindent}
\newcommand{\ssect}[1][]{\subsection*{#1}}

\begin{document}


%Rubrik etc
\section*{\center Dagordning - Grupp DSLsofMath LV1} 
\vspace{1em}
\textbf{Kl:} \tid , \datum \\
\textbf{Plats:} \plats \\

%Dagordning:
%Detta är en mall. Lägg till paragrafer och underparagrafer om det behövs.

\sect[Mötets öppnande]
\ssect[Närvarande]

\sect[Val av sekreterare och justerare]

\sect[Godkännande av dagordning]
Endast relevant vid större möten.

\sect[Godkännande av föregående mötesprotokoll]


\sect[Informationspunkter]

Nästa vecka är fackspråk innan mötet.

\sect[Statusrapport]

Halvtidsredovisningen. Saknas ett par saker om nivarande status.

    27de februari? Patrik undervisar. Går att byta?
    Jag kan fråga det? 13-17 går ej. Dvs före lunch.

Gantt:
    Vi gör dsl, ska börja med lärarmaterial.

\sect[Uppföljning och eventuella förändringar]

\sect[Kommande uppgifter]

Fackspråk handledning. 
Halvtidsredovisningen kompletterar vi senare när vi vet mer om nuvarande status om ett par veckor.

\sect[Övriga frågor]
Diskusion om DSL med Patrik.

Krav på bevisföring? Vad behöver eleverna kunna bevisa? Vi på data behöver inte bevisa förhållanden som på andra instutitioner?
Jag kan fråga detta i smyg. (mattematiska vetenskaper, stefan lemurell. sj@chalmers.se)

(Hur bevisar man själv i verkligheten ett induktionsbevis?/ konstruktionsbevis/ dyl?)


Många av operationerna behöver vara dimensionslösa (ex sinus) ty det finns inte "sinus x meter".

Simplifiering och avrundningsfel? Ang att kolla om två saker är ekvivalenta. Syntaxträd skulle kunna "arrangeras om".

\sect[Nästa möte sker...]

11:30 Tisdag LV6. VI hoppar LV5 ty patrik ska på semester.

\sect[Mötets avslutande]


\end{document}

